<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<topics>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/401-AH</identifier>
<title>Inflace Eura</title>
<description>Najděte dokumenty o růstech cen po zavedení Eura.</description>
<narrative>Relevantní jsou jakékoliv dokumenty, které poskytují informace o růstu cen v jakékoliv zemi, v níž byla zavedena společná evropská měna.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/402-AH</identifier>
<title>Obnovitelné zdroje</title>
<description>Hledáme informace o využití energie z obnovitelných zdrojů.</description>
<narrative>Máme zájem o využití energie z tzv. obnovitelných zdrojů. Jde nám o zdroje jako je biomasa, vodní energie, solární, a geotermální energie či energie větru.  Informace o ekologických vozidlech nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/403-AH</identifier>
<title>Role policisty</title>
<description>Najděte dokumenty, jež podávají informace o hercích, kteří ve filmech či televizi hráli policejní role.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty zmiňují název filmu, hry či seriálu, dále pak jméno herce či herečky, kteří hráli roli policisty či policistky.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/404-AH</identifier>
<title>Summit NATO a bezpečností opatření</title>
<description>Summit NATO a přijatá bezpečnostní opatření v místech konání.</description>
<narrative>Hledáme informace o bezpečnostních opatřeních, která byla provedena v místech konání summitů po celém světě. &#13;
Informace o incidentech, domonstracích a prostestních akcích, které summit provázely nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/405-AH</identifier>
<title>Astma u dětství</title>
<description>Jaké příčiny může mít astma u dětí?</description>
<narrative>Relevantní dokumenty uvádějí některé či hlavní faktory, o nichž se domníváme, že jsou příčinou vzniku astmatu u dětí.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/406-AH</identifier>
<title>Animované filmy</title>
<description>Najděte dokumenty o animovaných filmech, které byly navrženy na nějaké ocenění.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty zmiňují alespoň jeden animovaný film, který byl prezentován na filmovém festivalu s šancemi na výhru, nebo byl navržen na ocenění nezávisle na jakémkoliv festivalu.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/407-AH</identifier>
<title>Australský premiér</title>
<description>Kdo byl australským premiérem v roce 2002?</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí uvádět jméno australského předsedy vlády, který byl v úřadu v roce 2002.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/408-AH</identifier>
<title>Klonování lidí</title>
<description>Hledáme jakékoliv informace o klonování lidí  včetně pokusů v vytvoření prvního lidského klonu.</description>
<narrative>Máme zájem o informace o pokrocích na poli klonování lidských embryí. Zajímájí nás organizace zabývající se klonováním, metody klonování,  využítí poznatků o klonování v medicíně a zákony regulující tuto problematiku. Etické otázky klonování  nejsou předmětem našeho zájmu.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/409-AH</identifier>
<title>Automobilové bombové útoky v Bali</title>
<description>Získejte dokumenty pojednávající o národnostech obětí teroristických bombových útoků pomocí automobilů na indonézském Bali v roce 2002.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí zmiňovat národnosti či země původu obětí indonézských bombových útoků za pomoci automobilů.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/410-AH</identifier>
<title>Porušení programu jaderných zbraní Severní Koreou</title>
<description>Najděte dokumenty poskytující důkazy o tom, že Severní Korea porušuje dohodu o jaderných zbraních z roku 1994, v níž se zavázala zastavit svůj program jaderných zbraní.</description>
<narrative>Relevantní důkazy mají obsahovat informace např. o přesunu paliva do reaktorů nebo zamezení kontroly elektráren Spojenými Národy. Přiznání Severní Koreje o obnově výroby jaderných zbraní, jsou též podstatná. Nicméně nepodložená tvrzení jiných vlád či novinářů, nebo výhrůžky Severní Koreji o další možné produkci v budoucnu nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/411-AH</identifier>
<title>Oskar za nejlepší film</title>
<description>Jaký titul získal v březnu 2002 Oskara za nejlepší film?</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí obsahovat nejen jméno filmu, ale i režiséra.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/412-AH</identifier>
<title>Knihy o politicích</title>
<description>Najděte dokumenty, které hovoří o knihách věnovaných politikům.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty diskutují či recenzují knihy věnované politikům, např. biografie, prospekty, sbírky anekdot atd.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/413-AH</identifier>
<title>Snižování rizika onemocnění cukrovkou</title>
<description>Najděte dokumenty zmiňující faktory, které snižují riziko onemocnění cukrovkou.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty hovoří nejméně o jednom faktoru, o němž se odborníci domnívají, že má preventivní účinky nebo snižuje riziko cukrovky jakéhokoliv typu.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/414-AH</identifier>
<title>Pivní festivaly</title>
<description>Najděte dokumenty, které popisují pivní festivaly, jako je Oktoberfest nebo podobné.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí zmiňovat místo konání příslušného pivního festivalu.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/415-AH</identifier>
<title>Drogy</title>
<description>Problematika drog a drogově závislých.</description>
<narrative>Máme zájem o informace o řešení problematiky drogově závislých v jednoltivých zemích či regionech. Zajímají nás informace o drogových krizových centrech, o snahách o legalizaci některých drog, o práci tzv. "streetworkerů" a dále pak informace o prevenci šíření infekčních chorob u drogově závislých. informace o provenci užívání omamných látek, kterou provádějí samotní bývalí narkomani, jsou přijatelné.&#13;
Informace o trestných činech souvisejících s výrobou a užíváním drog či informace o zabaveném kotrabandu  Celní správou či policií relevantní nejsou.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/416-AH</identifier>
<title>Rukojmí v moskevském divadle</title>
<description>Jak ruské vládní orgány ukončily krizi v moskevském divadle, v němž čečenští rebelové drželi asi 700 rukojmí?</description>
<narrative>Zajímají nás zprávy o závěrečné akci organizované ruskými orgány k ukončení zadržování rukojmích skupinou čečenských rebelů a o výsledcích jejich akcí. Dokumenty o zadržování rukojmích bez informací, jak bylo ukončeno, nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/417-AH</identifier>
<title>Únosy letadel</title>
<description>Hledáme informace o únosech letadel či o pokusech o únos letadla.</description>
<narrative>Máme záje o informace o únosech letadel či o pokusech o únos letadla, včetně únosu letadla islámskými radikály dne 11. září 2001.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/418-AH</identifier>
<title>Prohlášení Bülenta Ecevita</title>
<description>Hledáme dokumenty, které zaznamenávají veřejná prohlášení tureckého ministerského předsedy Bülenta Ecevita.</description>
<narrative>Relevantní jsou dokumenty, které obsahují jakékoliv veřejné prohlášení tureckého ministerského předsedy Bülenta Ecevita. Dokumenty, které hovoří o Ecevitově politice či jeho vážné nemoci, aniž by Ecevita citovaly, nás nezajímají.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/419-AH</identifier>
<title>Úložiště jaderného odpadu</title>
<description>Hledáme dokumenty diskutující výhody či nevýhody využívání určených kontrolovaných a centralizovaných míst k uchování jaderného odpadu.</description>
<narrative>Dokumenty pojednávající o otázkách, jež se vztahují k uchování jaderného odpadu v určitých lokalitách, relevantní nejsou. Relevantní články musí diskutovat užitečnost či nebezpečí centralizovaných úložišť jaderného odpadu ve srovnání s rozptýlením jaderného odpadu na mnoha různých místech.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/420-AH</identifier>
<title>Obezita a zdravotní problémy</title>
<description>Jaké zdravotní problémy mohou být alespoň částečně způsobeny nadváhou či obezitou?</description>
<narrative>Relevantní jsou jakékoliv dokumenty, které diskutují způsoby, jimiž nadměrná tělesná váha či obezita zhoršují zdravotní stav a které udávají alespoň jednu patřičnou chorobu či skupinu chorob.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/421-AH</identifier>
<title>Olympijské medaile sourozenců Kosteličových</title>
<description>Jaké medaile získali sourozenci Kosteličovi na zimní olympiádě v roce 2002?</description>
<narrative>Zajímají nás dokumenty o detailech získání medailí Janicou či Ivicem Kosteličovými na olympiádě v Salt Lake City. Dokument musí jasně udávat název disciplíny a typ medaile: zlatá, stříbrná či bronzová.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/422-AH</identifier>
<title>Uzavírání průmyslových a obchodních podniků</title>
<description>Najděte informace o skutečném či bezprostředně hrozícím uzavření továren či podniků libovolného typu.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí obsahovat důvody skutečného či hrozícího uzavření.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/423-AH</identifier>
<title>Alternativy očkování proti chřipce</title>
<description>Najděte dokumenty, které pojednávají o alternativních přístupech k očkování proti chřipce.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí zmiňovat název či podávat detaily o navrhovaných alternativních opatřeních.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/424-AH</identifier>
<title>Rozvoj internetového bankovnictví</title>
<description>Najděte dokumenty, které poskytují číselné údaje o rostoucí popularitě služeb internetového bankovnictví.</description>
<narrative>Máme zájem o jakékoliv dokumenty, které obsahují číselné údaje o zemích, společnostech či jednotlivých klientech, kteří využívají výhod on-line či internetových bankovních služeb.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/425-AH</identifier>
<title>Ohrožené druhy</title>
<description>Najděte dokumenty, které hovoří o zabíjení, pytláctví, nebo nelegálním rybolovu chráněných či ohrožených živočichů jakýchkoliv druhů (savců, ptáků či ryb).</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí zmiňovat ohrožené druhy, jež jsou ohroženi nelegálními činnostmi. Dokumenty, jež se věnují zvířatům, která nejsou v nebezpečí vyhnutí, relevantní nejsou.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/426-AH</identifier>
<title>Protiteroristická opatření</title>
<description>Přijatá protiteroristická opatření v souvislosti s 11. zářím 2001.</description>
<narrative>Hledáme informace o přijatých protiteristických  opatřeních v jednotlivých zemích světa v reakci na 11. září 2001. Informace o konkrétních teroristických útocích nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/427-AH</identifier>
<title>Svědectví proti Miloševičovi</title>
<description>Najděte dokumenty, jež hovoří o svědcích, kteří v tribunálu Spojených Národů pro válečné zločiny konaném v Haagu podávali svědectví proti Miloševičovi.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty informují o obviněních proti Miloševičovi vznesených svědky pro trestní stíhání na tribunálu v Haagu. Dokumenty musí též obsahovat jména těchto svědků.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/428-AH</identifier>
<title>Ekologický turismus</title>
<description>Najděte dokumenty, které informují o oblíbených místech ekoturismu, např. safari, prázdninové tábory "zpět k přírodě" atd.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty obsahují destinace po celém světě, které jsou vhodné pro ekologický turismus.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/429-AH</identifier>
<title>Voda a její zdravotní rizika</title>
<description>Najděte dokumenty, které pojednávají o zdravotních rizicích způsobených kontaminovanou či znečištěnou vodou.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty mohou hovořit buď o zdravotních rizicích, nebo o skutečném propuknutí choroby či onemocnění způsobených kontaminovanou vodou.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/430-AH</identifier>
<title>Relevantní dokumenty mohou hovořit buď o zdravotních rizicích, nebo o skutečném propuknutí choroby či onemocnění způsobených kontaminovanou vodou.</title>
<description>Relevantní dokumenty mají obsahovat informace o různých kosmetických procedurách vylepšujících fyzický vzhled včetně plastických operací a nechirurgických zákroků jako je peeling nebo injekce.</description>
<narrative>Jakékoliv informace o různých typech kosmetických procedur, které používají lidé k vylepšení svého vzhledu, jsou relevantní. Zajímáme se jak o chirurgické, tak i nechirurgické postupy. Detaily o konkréních případech nebo nákladech spojených s těmito procedurami nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/431-AH</identifier>
<title>Francouzští prezidenští kandidáti</title>
<description>Kteří kandidáti se ucházeli o funkci francouzského prezidenta ve volbách v roce 2002 a kterou stranu reprezenotvali?</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí jmenovat alespoň jednoho francouzského prezidentského kandidáta a politickou stranu, kterou zastupuje.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/432-AH</identifier>
<title>Prezidentské volby v Zimbabwe</title>
<description>Kdo vyhrál prezidentské volby v Zimbabwe v březnu 2002?</description>
<narrative>Relevantní dokumenty uvádějí jméno vítěze prezidentských voleb v Zimbabwe.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/433-AH</identifier>
<title>Zneužívání dětí duchovními</title>
<description>Hledáme jakékoliv informace o zneužívání dětí duchovními.</description>
<narrative>Máme zájem o informace o aférách zneužívání dětí duchovními římsko-katolické církve, včetně postoje Vatikánu vůči těmto činům. Informace o zneužívání dětí příslušníky jíných církví jsou přijatelné.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/434-AH</identifier>
<title>Politická nestabilita ve Venezuele</title>
<description>Najděte dokumenty informující o politicky nestabilní situaci ve Venezuele.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty komentují pokusy o sesazení prezidenta Venezuely nebo politicky motivované střety nebo násilí.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/435-AH</identifier>
<title>Příčiny znečištění vzduchu</title>
<description>Jaké jsou příčiny vzniku smogu a závážného znečištění vzduchu?</description>
<narrative>Relevantní dokumenty mají poskytovat informace o možných příčinách vzniku smogu a znečištění vzduchu jakou jsou např. tovární emise, výfukové plyny a další faktory. Informace o antismogových regulacích nejsou předmětem našeho zájmu.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/436-AH</identifier>
<title>Rozvody významných lidí</title>
<description>Najděte dokumenty informující o rozvodech významných lidí.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí informovat o rozvodech, ve kterých je alespoň jeden z páru považován za celebritu alespoň na národní úrovni, jako např. významný herec, politik, sportovec apod. Informace o údajných a neuskutečněných rozvodech nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/437-AH</identifier>
<title>Neregulérní audity v Enronu</title>
<description>Najděte dokumenty o bankrotu Enronu, které se zabývají zapletením a odpovědností jednotlivých auditorů.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty mají pojednávat o obvinění z nezákoného jednání významné účetní firmy v případu bankrotu společnosti Enron. Dokumenty musí obsahovat jméno této firmy.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/438-AH</identifier>
<title>Výzkum rakoviny</title>
<description>Nové objevy na poli prevence a léčby rakoviny.</description>
<narrative>Hledáme informace o nových objevech na poli prevence a léčby rakoviny. Zajímáme se o informace o nových metodách léčby rakoviny, vývoji nových přístrojů, nových medikamentů.  Dále máme zájem  o informace o výsledcích lékařských studií o vlivu některých látek na rozvoj zhoubného bujení. 
Individuální příběhy o boji s rakovinou požadovány nejsou.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/439-AH</identifier>
<title>Nehody v zaměstnání</title>
<description>Najděte dokumenty, které informují o nahodách, které se udály na pracovištích.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty mají obsahovat detaily konkrétních nehod. Obecná prohlášení a vládní opatření nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/440-AH</identifier>
<title>Zimní  olympijské hry 2002 a doping</title>
<description>Zimní olympijské hry v Salt Lake City a dopingová aféra lyžařů.</description>
<narrative>Tři případy krevního dopingu poznamenaly závěr olympijských her v Salt Lake City. Pozitivní test na darbepoetin měli běžci na lyžích Johann Mühlegg ze Španělska a Rusky Olga Danilovová a Larisa Lazutinová. Všichni tři byli pár hodin před závěrečným ceremoniálem vyloučeni z olympijských her.&#13;
Hledáme jakékoliv informace o této aféře.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/441-AH</identifier>
<title>Vesmírní turisté</title>
<description>Najděte dokumenty o současných nebo budoucích turistech účastnících se ruských vesmírných expedic.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí obsahovat jména lidí, kteří podnikli nebo plánují cestu do vesmíru jako platící turisté za pomoci ruských astronautů.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/442-AH</identifier>
<title>Pohřeb Královny Matky</title>
<description>Najděte informace o státním pohřbu královny Alžběty, Královny Matky, nebo informace o projevech rozsáhlého smutku, který následoval po její smrti ve Spojeném království.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty  mají informovat o státním pohřbu britské Královny Matky nebo projevech smutku a truchlení lidí či celých komunit na Britských ostrovech.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/443-AH</identifier>
<title>Světové rekordy v plavání</title>
<description>Najděte jména atletů, kteří drželi světový rekord v jedné nebo více plaveckých disciplínách.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí obsahovat jméno alespoň jedno současného nebo minulého držitele světového rekordu v nějaké konkrétní plavecké disciplíně, která musí být v dokumentu také uvedena (např. 200 m znak, motýlek atp.)</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/444-AH</identifier>
<title>Brazilští vítězové fotbalového mistrovství světa</title>
<description>Kolikrát vyhrála Brazílie mistrovství světa ve fotbale?</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí uvádět, kolikrát vyhrála Brazílie mistrovství světa ve fotbale.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/445-AH</identifier>
<title>Princ Harry a drogy</title>
<description>Najděte dokumenty, které zmiňují jakoukoliv formu požití drog princem Harrym.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty mají informovat o problémech prince Harryho s užíváním drog. Přímá vyjádření prince Harryho jsou také relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/446-AH</identifier>
<title>Záplavy a ztráty na kulturním dědictví</title>
<description>Hledáme informace o ztrátách na kulturním dědictví způsobených při záplavách v roce 2002.</description>
<narrative>Máme zájem o informace o škodách a ztrátách na kulturním dědictví, které souvisejí se záplavami ve střední Evropě na jaře a v létě roku 2002. Dále máme zájem o informace o nápravě těchto škod.&#13;
Informace o humanitární pomoci, která byla postiženým oblastem poskytnuta,  nejsou předmětem našeho zájmu.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/447-AH</identifier>
<title>Pim Fortuynova politika</title>
<description>Najděte dokumenty, které pojednávají o politických názorech Pima Fortuyna.</description>
<narrative>Pim Fortuyn byl holandský pravostranný extremistický politik, který byl zavražděn před volbami v roce 2002. Jakékoliv dokumenty, které pojednávají o politických názorech této kontroverzní osobnosti, jsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/448-AH</identifier>
<title>Novelovy ceny za chemii</title>
<description>Najděte dokumenty o laureátech Nobelovy ceny za chemii a jejich konkrétní vědecké práci.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty by měly obsahovat jména laureátů Nobelovy ceny za chemii a také poskytovat informace o jejich vědeckých výsledcích.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/449-AH</identifier>
<title>Občanské války v Africe</title>
<description>Ve kterých afrických zemích probíhá občanská válka.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty musí pojednávat o afrických zemích, ve kterých právě probíhá občanská válka. Dokumenty mohou zmiňovat i pokusy o dosažení příměří. Dokumenty, které popisují již proběhlé občanské války, nejsou relevantní.</narrative>
</topic>
<topic lang="cs">
<identifier>10.2452/450-AH</identifier>
<title>Neúspěšné pokusy o atentát</title>
<description>Najděte dokumenty o neúspěšných pokusech o atentát.</description>
<narrative>Relevantní dokumenty mají pojednávat o neúspěšných pokusech o zavraždění významných nebo slavných lidí. Jména potenciálních obětí musí být v dokumentu uvedena.</narrative>
</topic>
</topics>
